# Выпускная квалификационная работа

### Курс "Введение в разработку корпоративных приложений на Java"

## Университет Иннополис

### Выполнил:
## - Мамрашев Роман

### Преподаватель:
## - Сидиков Марсель

### Кураторы:
## - Головня Александр
## - Уваров Георгий

декабрь 2021

## Параметры запуска
- версия Java: 11
- порт: 8095
- драйвер для работы с базой данных: postgresql
- имя БД: crm
- пароль к БД: crm
- стартовая страница: http://localhost:8095/ui/

### 1. Описание приложения
Приложение представляет собой систему управления клиентами. В настоящий момент в приложении созданы две сущности: сотрудники и клиенты.
По умолчанию при запуске создаётся 5 сотрудников (1 менеджер и 4 продавца) и 12 клиентов. Каждому клиенту сразу назначен персональный менеджер из числа созданных продавцов.
Между сущностями сотрудник и клиент установлена связь "один-ко-могим" - у одного сотрудника может быть несколько или ни одного клиента.

### 2. Навигация
Навигация в приложении осуществляется главным меню, повторяемым на всех страницах. Основные разделы:
#### Сотрудники
Страница с таблицей сотрудников. От куда можно перейти на более подробное описание и редактирование.
#### Клиенты
Страница с таблицей клиентов. От куда можно перейти на более подробное описание и редактирование.
#### На главную
Страница с таблицей клиентов, которых можно фильтровать для показа по назначенным персональным менеджерам.

### 3. Действия с объектами
Клиентов и сотрудников можно просматривать, редактировать, удалять и создавать новые.

-------------------------
P.S. 
- Версия разработки с коммитами находится в репозитории 
  - https://gitlab.com/ramamrashev/crm-demo

- Презентация проекта 
  - https://docs.google.com/presentation/d/1FjVBqFDot6-PWYj0iLMi8gGvrPIIn6zI/edit?usp=sharing&ouid=109039181369718947653&rtpof=true&sd=true 

- Видеопрезентация проекта 
  - https://drive.google.com/file/d/1PawFmI-QhFoL5BC152FPll_KBh91bJEI/view?usp=sharing 
